Занятие № 9
===========

Домашнее задание
----------------

Первые шаги с Ansible

Подготовить стенд на Vagrant как минимум с одним сервером. На этом сервере используя Ansible необходимо развернуть nginx со следующими условиями:

- необходимо использовать модуль yum/apt
- конфигурационные файлы должны быть взяты из шаблона jinja2 с перемененными
- после установки nginx должен быть в режиме enabled в systemd
- должен быть использован notify для старта nginx после установки
- сайт должен слушать на нестандартном порту - 8080, для этого использовать переменные в Ansible
- \* Сделать все это с использованием Ansible роли

Домашнее задание считается принятым, если:

- предоставлен Vagrantfile и готовый playbook/роль ( инструкция по запуску стенда, если посчитаете необходимым )
- после запуска стенда nginx доступен на порту 8080
- при написании playbook/роли соблюдены перечисленные в задании условия

Выполнение
----------

Установите зависимости:

```bash
ansible-galaxy install -r requirements.yml
```

Запустите виртуальную машину для проверки:

```bash
vagrant up
```

Проверить работоспособность web сервера nginx можно следующей командой:

```bash
curl http://localhost:8080/
```
